<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<REQUIREMENTS_ANALYSIS id="RA-HARNES-PERCEPTION" status="APPROVED_BY_OWNER">
    <PROJECT_GOAL id="GOAL-PERCEPTION-001">
        Принимать внешний сигнал или уже сформированный внешним источником
        пакет данных и формировать каноническое наблюдение, содержащее
        нормализованные исходные данные, приведённые к единому представлению
        без дополнения их смысла, ID внешнего источника и timestamp момента
        поступления события в harnes-perception. Если входное событие содержит
        файловый артефакт, harnes-perception создаёт ссылку на него и включает
        её в каноническое наблюдение для возврата вызывающему компоненту.
    </PROJECT_GOAL>

    <ACTORS>
        <ACTOR id="ACTOR-EXTERNAL-SOURCE">
            Внешним источником является пользовательский UI, автономный
            MCP-сервер или tool, способный инициировать запрос harnes-perception.
            Каждый внешний источник имеет ID, передаёт внешний сигнал или пакет
            данных и до передачи определяет степень важности входного события.
        </ACTOR>

        <ACTOR id="ACTOR-CALLING-COMPONENT">
            Вызывающий компонент получает каноническое наблюдение,
            возвращённое harnes-perception.
        </ACTOR>
    </ACTORS>

    <INPUTS>
        <INPUT id="INPUT-EXTERNAL-EVENT">
            Внешний сигнал или уже сформированный внешним источником пакет
            данных со степенью важности, определённой внешним источником.
            Входное событие может содержать файловый артефакт.
        </INPUT>
    </INPUTS>

    <OUTPUTS>
        <OUTPUT id="OUTPUT-CANONICAL-OBSERVATION">
            Каноническое наблюдение, содержащее нормализованные исходные данные,
            приведённые к единому представлению без дополнения их смысла,
            ID внешнего источника, timestamp момента поступления события
            в harnes-perception и полученную степень важности без изменения.
            Если входное событие содержит файловый артефакт, наблюдение также
            содержит созданную harnes-perception ссылку на этот артефакт.
        </OUTPUT>
    </OUTPUTS>

    <ENTITIES>
        <ENTITY id="ENTITY-PERCEPTION-INPUT-EVENT">
            Входное событие: внешний сигнал или уже сформированный внешним
            источником пакет данных со степенью важности, определённой внешним
            источником до передачи в harnes-perception. Входное событие может
            содержать файловый артефакт.
        </ENTITY>

        <ENTITY id="ENTITY-PERCEPTION-CANONICAL-OBSERVATION">
            Каноническое наблюдение: результат обработки входного события,
            содержащий нормализованные исходные данные, приведённые к единому
            представлению без дополнения их смысла, ID внешнего источника,
            timestamp момента поступления события в harnes-perception
            и полученную степень важности без изменения. Если входное событие
            содержит файловый артефакт, наблюдение также содержит созданную
            harnes-perception ссылку на этот артефакт.
        </ENTITY>
    </ENTITIES>

    <INVARIANTS>
        <INVARIANT id="INV-PERCEPTION-IMPORTANCE-UNCHANGED">
            Степень важности канонического наблюдения равна степени важности,
            полученной вместе с соответствующим входным событием.
        </INVARIANT>

        <INVARIANT id="INV-PERCEPTION-ARRIVAL-TIME-UNCHANGED">
            Время первоначального поступления события не изменяется при отмене
            обработки, возвращении события в очередь и повторной обработке.
        </INVARIANT>

        <INVARIANT id="INV-PERCEPTION-NO-PARTIAL-OBSERVATION">
            Незавершённая или полностью отменённая обработка не создаёт
            канонического наблюдения.
        </INVARIANT>

        <INVARIANT id="INV-PERCEPTION-REMOVAL-CONDITIONS">
            Входное событие удаляется из очереди либо сразу после успешного
            формирования канонического наблюдения, возвращаемого вызывающему
            компоненту, либо если обработка завершилась ошибкой
            до формирования канонического наблюдения.
        </INVARIANT>
    </INVARIANTS>

    <ERROR_CASES>
        <ERROR_CASE id="ERR-PERCEPTION-MISSING-IMPORTANCE">
            Если входное событие не содержит степень важности,
            harnes-perception отклоняет его и не помещает в очередь обработки.
        </ERROR_CASE>

        <ERROR_CASE id="ERR-PERCEPTION-INVALID-IMPORTANCE">
            Если входное событие содержит степень важности, отличную от low,
            medium или high, harnes-perception отклоняет его и не помещает
            в очередь обработки.
        </ERROR_CASE>

        <ERROR_CASE id="ERR-PERCEPTION-PROCESSING-FAILED">
            Если обработка входного события завершается ошибкой до формирования
            канонического наблюдения, событие удаляется из очереди.
            Каноническое наблюдение не создаётся.
        </ERROR_CASE>
    </ERROR_CASES>

    <EDGE_CASES>
        <EDGE_CASE id="EDGE-PERCEPTION-EQUAL-IMPORTANCE">
            Если в очереди находятся несколько событий с одинаковой степенью
            важности, раньше обрабатывается событие с наиболее ранним временем
            первоначального поступления. Если это время совпадает, раньше
            обрабатывается событие, которое harnes-perception фактически принял
            раньше. Отмена обработки не изменяет время первоначального поступления.
        </EDGE_CASE>

        <EDGE_CASE id="EDGE-PERCEPTION-HIGHER-IMPORTANCE-DURING-PROCESSING">
            Если во время обработки события поступает событие с более высокой
            степенью важности, текущая обработка полностью отменяется.
            Отменённое событие остаётся в очереди, не создаёт частичного
            канонического наблюдения и при следующем выборе обрабатывается заново.
        </EDGE_CASE>
    </EDGE_CASES>

    <REQUIREMENTS>
        <REQUIREMENT id="REQ-PERCEPTION-IMPORTANCE-SOURCE">
            Степень важности входного события определяется внешним источником
            до передачи события в harnes-perception.
        </REQUIREMENT>

        <REQUIREMENT id="REQ-PERCEPTION-SOURCE-ID">
            harnes-perception фиксирует ID внешнего источника, инициировавшего
            запрос, и включает этот ID в каноническое наблюдение.
        </REQUIREMENT>

        <REQUIREMENT id="REQ-PERCEPTION-RECEIPT-TIMESTAMP">
            При поступлении входного события harnes-perception фиксирует timestamp
            момента его поступления и включает этот timestamp в каноническое
            наблюдение.
        </REQUIREMENT>

        <REQUIREMENT id="REQ-PERCEPTION-ARTIFACT-LINK">
            Если входное событие содержит файловый артефакт, harnes-perception
            создаёт ссылку на этот артефакт и включает её в каноническое
            наблюдение. Если файлового артефакта нет, ссылка не требуется.
        </REQUIREMENT>

        <REQUIREMENT id="REQ-PERCEPTION-NOISE-EXCLUDED">
            Шум не является входным событием и не передаётся
            в harnes-perception.
        </REQUIREMENT>

        <REQUIREMENT id="REQ-PERCEPTION-IMPORTANCE-LEVELS">
            Допустимыми значениями степени важности являются только low, medium
            и high. Значение «low» обозначает значимое событие без требования
            к моменту обработки. Значение «medium» обозначает значимое событие,
            которое требуется обработать максимально быстро. Значение «high»
            обозначает срочное критическое событие, которое требуется
            обрабатывать немедленно.
        </REQUIREMENT>

        <REQUIREMENT id="REQ-PERCEPTION-IMPORTANCE-PASSTHROUGH">
            harnes-perception включает полученную степень важности в
            каноническое наблюдение без изменения.
        </REQUIREMENT>

        <REQUIREMENT id="REQ-PERCEPTION-IMPORTANCE-ORDER">
            Порядок степеней важности: low &lt; medium &lt; high. При выборе
            следующего входного события harnes-perception отдаёт приоритет
            событию с более высокой степенью важности.
        </REQUIREMENT>

        <REQUIREMENT id="REQ-PERCEPTION-EQUAL-IMPORTANCE-ORDER">
            События с одинаковой степенью важности обрабатываются по времени
            их первоначального поступления в harnes-perception: ранее
            поступившее событие обрабатывается раньше позднее поступившего.
            Если время первоначального поступления совпадает, раньше
            обрабатывается событие, которое harnes-perception фактически принял
            раньше. Отмена начатой обработки не изменяет время первоначального
            поступления события и его порядок среди событий той же степени
            важности.
        </REQUIREMENT>

        <REQUIREMENT id="REQ-PERCEPTION-IMPORTANCE-PREEMPTION">
            Если во время обработки события поступает событие с более высокой
            степенью важности, обработка менее важного события полностью
            отменяется для обработки более важного события.
        </REQUIREMENT>

        <REQUIREMENT id="REQ-PERCEPTION-QUEUE-RETENTION">
            Поступившие события не удаляются из очереди вследствие изменения
            их очерёдности или отмены их обработки. Очерёдность обработки
            событий изменяется в соответствии с их степенью важности.
        </REQUIREMENT>

        <REQUIREMENT id="REQ-PERCEPTION-ATOMIC-PROCESSING">
            Обработка одного входного события является атомарной. Полностью
            отменённая обработка не создаёт частичного канонического
            наблюдения и не считается завершённой.
        </REQUIREMENT>

        <REQUIREMENT id="REQ-PERCEPTION-RESTART-AFTER-PREEMPTION">
            Событие, обработка которого была полностью отменена из-за
            поступления более важного события, остаётся в очереди. При
            последующем выборе этого события его обработка начинается заново.
        </REQUIREMENT>
    </REQUIREMENTS>

    <CONSTRAINTS>
        <CONSTRAINT id="CONSTRAINT-PERCEPTION-NO-NUMERIC-SLA">
            Для степеней важности не устанавливается гарантированное максимальное
            время начала или завершения обработки. Срочность определяется только
            очерёдностью и полной отменой текущей обработки при поступлении
            события с более высокой степенью важности.
        </CONSTRAINT>
    </CONSTRAINTS>

    <CORRECT_RESULT_CRITERIA>
        <CRITERION id="CRITERION-PERCEPTION-SUCCESS">
            При успешной обработке входного события вызывающему компоненту
            возвращается каноническое наблюдение, содержащее нормализованные исходные
            данные, приведённые к единому представлению без дополнения их смысла,
            ID внешнего источника, timestamp момента поступления события
            в harnes-perception и полученную степень важности без изменения.
            Если входное событие содержит файловый артефакт, наблюдение содержит
            созданную harnes-perception ссылку на этот артефакт; если файлового
            артефакта нет, ссылка не включается. Входное событие удаляется из очереди.
        </CRITERION>

        <CRITERION id="CRITERION-PERCEPTION-NOISE-EXCLUDED">
            Шум не формирует входное событие и не помещается
            в очередь обработки.
        </CRITERION>

        <CRITERION id="CRITERION-PERCEPTION-IMPORTANCE-LEVELS">
            Каждое входное событие, помещённое в очередь, имеет степень важности
            low, medium или high.
        </CRITERION>

        <CRITERION id="CRITERION-PERCEPTION-IMPORTANCE-ORDER">
            Порядок выбора событий по степени важности соответствует
            low &lt; medium &lt; high.
        </CRITERION>

        <CRITERION id="CRITERION-PERCEPTION-EQUAL-IMPORTANCE-ORDER">
            Среди событий с одинаковой степенью важности раньше выбирается событие
            с наиболее ранним временем первоначального поступления. Если это время
            совпадает, раньше выбирается событие, которое harnes-perception
            фактически принял раньше. Отмена обработки не изменяет время
            первоначального поступления.
        </CRITERION>

        <CRITERION id="CRITERION-PERCEPTION-PREEMPTION">
            При поступлении более важного события текущая обработка менее важного
            события полностью отменяется, частичное каноническое наблюдение
            не создаётся, а отменённое событие остаётся в очереди и при следующем
            выборе обрабатывается заново.
        </CRITERION>

        <CRITERION id="CRITERION-PERCEPTION-MISSING-IMPORTANCE">
            Входное событие без степени важности отклоняется и не помещается
            в очередь обработки.
        </CRITERION>

        <CRITERION id="CRITERION-PERCEPTION-INVALID-IMPORTANCE">
            Входное событие со степенью важности, отличной от low, medium или high,
            отклоняется и не помещается в очередь обработки.
        </CRITERION>

        <CRITERION id="CRITERION-PERCEPTION-PROCESSING-FAILED">
            Если обработка завершается ошибкой до формирования канонического
            наблюдения, наблюдение не создаётся, а входное событие удаляется
            из очереди.
        </CRITERION>
    </CORRECT_RESULT_CRITERIA>

    <USE_CASES>
        <USE_CASE id="UC-PERCEPTION-SUBMIT-EXTERNAL-DATA">
            <ACTOR ref="ACTOR-EXTERNAL-SOURCE" />
            <ACTION>
                Передать внешний сигнал или уже сформированный пакет данных
                со степенью важности, определённой до передачи. Передаваемое
                событие может содержать файловый артефакт.
            </ACTION>
            <GOAL>
                Передать внешние данные в harnes-perception для формирования
                канонического наблюдения.
            </GOAL>
        </USE_CASE>

        <USE_CASE id="UC-PERCEPTION-RETURN-CANONICAL-OBSERVATION">
            <ACTOR ref="ACTOR-CALLING-COMPONENT" />
            <ACTION>
                Получить каноническое наблюдение, возвращённое harnes-perception.
            </ACTION>
            <GOAL>
                Получить результат обработки входного события в форме
                канонического наблюдения.
            </GOAL>
        </USE_CASE>
    </USE_CASES>

    <STATE_MODEL id="STATE-MODEL-PERCEPTION-INPUT-EVENT"
                 subject_ref="INPUT-EXTERNAL-EVENT">
        <SCOPE>
            Модель описывает только входные события, которые успешно прошли
            проверку степени важности и были помещены в очередь. События,
            отклонённые до помещения в очередь, в модель не входят. Если обработка
            завершается ошибкой до формирования канонического наблюдения, событие
            удаляется из очереди, после чего модель перестаёт применяться к нему.
            Отдельное постоянное ошибочное состояние не создаётся.
        </SCOPE>

        <INITIAL_STATE ref="STATE-PERCEPTION-QUEUED" />
        <FINAL_STATE ref="STATE-PERCEPTION-PROCESSED" />

        <STATES>
            <STATE id="STATE-PERCEPTION-QUEUED">
                Событие находится в очереди и ожидает выбора для обработки.
            </STATE>

            <STATE id="STATE-PERCEPTION-PROCESSING">
                Событие выбрано из очереди и обрабатывается атомарно.
            </STATE>

            <STATE id="STATE-PERCEPTION-PROCESSED">
                Каноническое наблюдение успешно сформировано и возвращено
                вызывающему компоненту. Событие удалено из очереди.
            </STATE>
        </STATES>

        <TRANSITIONS>
            <TRANSITION id="TRANSITION-PERCEPTION-QUEUED-TO-PROCESSING">
                <FROM ref="STATE-PERCEPTION-QUEUED" />
                <TO ref="STATE-PERCEPTION-PROCESSING" />
                <CONDITION>
                    Событие выбрано следующим для обработки с учётом степени
                    важности и времени первоначального поступления, а при совпадении
                    времени первоначального поступления — фактического порядка
                    приёма событий harnes-perception.
                </CONDITION>
            </TRANSITION>

            <TRANSITION id="TRANSITION-PERCEPTION-PROCESSING-TO-QUEUED">
                <FROM ref="STATE-PERCEPTION-PROCESSING" />
                <TO ref="STATE-PERCEPTION-QUEUED" />
                <CONDITION>
                    Во время обработки поступило событие с более высокой
                    степенью важности.
                </CONDITION>
                <EFFECT>
                    Текущая обработка полностью отменяется. Событие сразу
                    возвращается в очередь, сохраняет время первоначального
                    поступления и при следующем выборе обрабатывается заново.
                </EFFECT>
            </TRANSITION>

            <TRANSITION id="TRANSITION-PERCEPTION-PROCESSING-TO-PROCESSED">
                <FROM ref="STATE-PERCEPTION-PROCESSING" />
                <TO ref="STATE-PERCEPTION-PROCESSED" />
                <CONDITION>
                    Каноническое наблюдение успешно сформировано и возвращено
                    вызывающему компоненту.
                </CONDITION>
                <EFFECT>
                    Событие удаляется из очереди.
                </EFFECT>
            </TRANSITION>
        </TRANSITIONS>
    </STATE_MODEL>

    <BUSINESS_PROCESS id="BP-PERCEPTION-EVENT-PROCESSING">
        <STEP order="1" id="STEP-RECEIVE-EVENT">
            Получить входное событие от внешнего источника вместе с заданной
            источником степенью важности. Входное событие может содержать
            файловый артефакт. Зафиксировать ID внешнего источника,
            инициировавшего запрос, и timestamp момента поступления события
            в harnes-perception.
        </STEP>

        <STEP order="2" id="STEP-VALIDATE-IMPORTANCE">
            Проверить наличие степени важности и принадлежность её значения
            множеству low, medium, high. При отсутствии степени важности или
            недопустимом значении отклонить событие и завершить процесс для него
            без помещения в очередь.
        </STEP>

        <STEP order="3" id="STEP-QUEUE-EVENT">
            Сохранить в очереди обработки событие, прошедшее проверку степени
            важности.
        </STEP>

        <STEP order="4" id="STEP-SELECT-EVENT">
            Выбрать событие с наибольшей степенью важности; среди событий с
            одинаковой степенью важности выбрать событие с наиболее ранним
            временем первоначального поступления, а при совпадении этого времени —
            событие, которое harnes-perception фактически принял раньше.
        </STEP>

        <STEP order="5" id="STEP-PROCESS-EVENT">
            Атомарно обработать выбранное событие. Если обработка завершается
            ошибкой до формирования канонического наблюдения, удалить событие
            из очереди, не создавать каноническое наблюдение и завершить процесс
            для этого события.
        </STEP>

        <STEP order="6" id="STEP-PREEMPT-ON-HIGHER-IMPORTANCE">
            При поступлении более важного события полностью отменить текущую
            обработку менее важного события, оставить отменённое событие в
            очереди и перейти к обработке более важного события.
        </STEP>

        <STEP order="7" id="STEP-FORM-OBSERVATION">
            После успешного завершения обработки сформировать каноническое
            наблюдение с нормализованными исходными данными, ID внешнего источника,
            timestamp момента поступления события в harnes-perception
            и полученной степенью важности без изменения. Если входное событие
            содержит файловый артефакт, включить ссылку на этот артефакт
            в каноническое наблюдение.
        </STEP>

        <STEP order="8" id="STEP-RETURN-OBSERVATION">
            Вернуть каноническое наблюдение вызывающему компоненту
            и удалить входное событие из очереди.
        </STEP>
    </BUSINESS_PROCESS>

    <SEMANTIC_GRAPH id="GRAPH-PERCEPTION-REQUIREMENTS">
        <LINK from="ACTOR-EXTERNAL-SOURCE"
              relation="PERFORMS"
              to="UC-PERCEPTION-SUBMIT-EXTERNAL-DATA" />
        <LINK from="ACTOR-CALLING-COMPONENT"
              relation="PERFORMS"
              to="UC-PERCEPTION-RETURN-CANONICAL-OBSERVATION" />

        <LINK from="UC-PERCEPTION-SUBMIT-EXTERNAL-DATA"
              relation="STARTS"
              to="BP-PERCEPTION-EVENT-PROCESSING" />
        <LINK from="UC-PERCEPTION-RETURN-CANONICAL-OBSERVATION"
              relation="RECEIVES"
              to="OUTPUT-CANONICAL-OBSERVATION" />

        <LINK from="BP-PERCEPTION-EVENT-PROCESSING"
              relation="REALIZES"
              to="GOAL-PERCEPTION-001" />
        <LINK from="BP-PERCEPTION-EVENT-PROCESSING"
              relation="CONSUMES"
              to="INPUT-EXTERNAL-EVENT" />
        <LINK from="BP-PERCEPTION-EVENT-PROCESSING"
              relation="PRODUCES"
              to="OUTPUT-CANONICAL-OBSERVATION" />
        <LINK from="BP-PERCEPTION-EVENT-PROCESSING"
              relation="USES"
              to="STATE-MODEL-PERCEPTION-INPUT-EVENT" />

        <LINK from="INPUT-EXTERNAL-EVENT"
              relation="DESCRIBES"
              to="ENTITY-PERCEPTION-INPUT-EVENT" />
        <LINK from="OUTPUT-CANONICAL-OBSERVATION"
              relation="DESCRIBES"
              to="ENTITY-PERCEPTION-CANONICAL-OBSERVATION" />

        <LINK from="STATE-MODEL-PERCEPTION-INPUT-EVENT"
              relation="CONTAINS"
              to="STATE-PERCEPTION-QUEUED" />
        <LINK from="STATE-MODEL-PERCEPTION-INPUT-EVENT"
              relation="CONTAINS"
              to="STATE-PERCEPTION-PROCESSING" />
        <LINK from="STATE-MODEL-PERCEPTION-INPUT-EVENT"
              relation="CONTAINS"
              to="STATE-PERCEPTION-PROCESSED" />

        <LINK from="STEP-QUEUE-EVENT"
              relation="ESTABLISHES"
              to="STATE-PERCEPTION-QUEUED" />
        <LINK from="STEP-SELECT-EVENT"
              relation="CAUSES"
              to="TRANSITION-PERCEPTION-QUEUED-TO-PROCESSING" />
        <LINK from="STEP-PREEMPT-ON-HIGHER-IMPORTANCE"
              relation="CAUSES"
              to="TRANSITION-PERCEPTION-PROCESSING-TO-QUEUED" />
        <LINK from="STEP-RETURN-OBSERVATION"
              relation="CAUSES"
              to="TRANSITION-PERCEPTION-PROCESSING-TO-PROCESSED" />

        <LINK from="REQ-PERCEPTION-IMPORTANCE-SOURCE"
              relation="GOVERNS"
              to="STEP-VALIDATE-IMPORTANCE" />
        <LINK from="REQ-PERCEPTION-SOURCE-ID"
              relation="GOVERNS"
              to="STEP-RECEIVE-EVENT" />
        <LINK from="REQ-PERCEPTION-SOURCE-ID"
              relation="GOVERNS"
              to="STEP-FORM-OBSERVATION" />
        <LINK from="REQ-PERCEPTION-RECEIPT-TIMESTAMP"
              relation="GOVERNS"
              to="STEP-RECEIVE-EVENT" />
        <LINK from="REQ-PERCEPTION-RECEIPT-TIMESTAMP"
              relation="GOVERNS"
              to="STEP-FORM-OBSERVATION" />
        <LINK from="REQ-PERCEPTION-ARTIFACT-LINK"
              relation="GOVERNS"
              to="STEP-RECEIVE-EVENT" />
        <LINK from="REQ-PERCEPTION-ARTIFACT-LINK"
              relation="GOVERNS"
              to="STEP-FORM-OBSERVATION" />
        <LINK from="REQ-PERCEPTION-NOISE-EXCLUDED"
              relation="GOVERNS"
              to="STEP-RECEIVE-EVENT" />
        <LINK from="REQ-PERCEPTION-IMPORTANCE-LEVELS"
              relation="GOVERNS"
              to="STEP-VALIDATE-IMPORTANCE" />
        <LINK from="REQ-PERCEPTION-IMPORTANCE-PASSTHROUGH"
              relation="GOVERNS"
              to="STEP-FORM-OBSERVATION" />
        <LINK from="REQ-PERCEPTION-IMPORTANCE-ORDER"
              relation="GOVERNS"
              to="STEP-SELECT-EVENT" />
        <LINK from="REQ-PERCEPTION-EQUAL-IMPORTANCE-ORDER"
              relation="GOVERNS"
              to="STEP-SELECT-EVENT" />
        <LINK from="REQ-PERCEPTION-IMPORTANCE-PREEMPTION"
              relation="GOVERNS"
              to="STEP-PREEMPT-ON-HIGHER-IMPORTANCE" />
        <LINK from="REQ-PERCEPTION-QUEUE-RETENTION"
              relation="GOVERNS"
              to="STEP-PREEMPT-ON-HIGHER-IMPORTANCE" />
        <LINK from="REQ-PERCEPTION-ATOMIC-PROCESSING"
              relation="GOVERNS"
              to="STEP-PROCESS-EVENT" />
        <LINK from="REQ-PERCEPTION-RESTART-AFTER-PREEMPTION"
              relation="GOVERNS"
              to="STEP-PREEMPT-ON-HIGHER-IMPORTANCE" />
        <LINK from="CONSTRAINT-PERCEPTION-NO-NUMERIC-SLA"
              relation="APPLIES_TO"
              to="REQ-PERCEPTION-IMPORTANCE-ORDER" />
        <LINK from="CONSTRAINT-PERCEPTION-NO-NUMERIC-SLA"
              relation="APPLIES_TO"
              to="REQ-PERCEPTION-IMPORTANCE-PREEMPTION" />

        <LINK from="INV-PERCEPTION-IMPORTANCE-UNCHANGED"
              relation="APPLIES_TO"
              to="STEP-FORM-OBSERVATION" />
        <LINK from="INV-PERCEPTION-ARRIVAL-TIME-UNCHANGED"
              relation="APPLIES_TO"
              to="STEP-PREEMPT-ON-HIGHER-IMPORTANCE" />
        <LINK from="INV-PERCEPTION-NO-PARTIAL-OBSERVATION"
              relation="APPLIES_TO"
              to="STEP-PROCESS-EVENT" />
        <LINK from="INV-PERCEPTION-NO-PARTIAL-OBSERVATION"
              relation="APPLIES_TO"
              to="STEP-PREEMPT-ON-HIGHER-IMPORTANCE" />
        <LINK from="INV-PERCEPTION-REMOVAL-CONDITIONS"
              relation="APPLIES_TO"
              to="STEP-RETURN-OBSERVATION" />
        <LINK from="INV-PERCEPTION-REMOVAL-CONDITIONS"
              relation="APPLIES_TO"
              to="ERR-PERCEPTION-PROCESSING-FAILED" />

        <LINK from="ERR-PERCEPTION-MISSING-IMPORTANCE"
              relation="APPLIES_TO"
              to="STEP-VALIDATE-IMPORTANCE" />
        <LINK from="ERR-PERCEPTION-INVALID-IMPORTANCE"
              relation="APPLIES_TO"
              to="STEP-VALIDATE-IMPORTANCE" />
        <LINK from="ERR-PERCEPTION-PROCESSING-FAILED"
              relation="APPLIES_TO"
              to="STEP-PROCESS-EVENT" />
        <LINK from="ERR-PERCEPTION-PROCESSING-FAILED"
              relation="APPLIES_TO"
              to="STATE-PERCEPTION-PROCESSING" />

        <LINK from="EDGE-PERCEPTION-EQUAL-IMPORTANCE"
              relation="APPLIES_TO"
              to="STEP-SELECT-EVENT" />
        <LINK from="EDGE-PERCEPTION-HIGHER-IMPORTANCE-DURING-PROCESSING"
              relation="APPLIES_TO"
              to="STEP-PREEMPT-ON-HIGHER-IMPORTANCE" />

        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-SUCCESS"
              relation="VERIFIES"
              to="GOAL-PERCEPTION-001" />
        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-SUCCESS"
              relation="VERIFIES"
              to="OUTPUT-CANONICAL-OBSERVATION" />
        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-SUCCESS"
              relation="VERIFIES"
              to="REQ-PERCEPTION-IMPORTANCE-PASSTHROUGH" />
        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-SUCCESS"
              relation="VERIFIES"
              to="REQ-PERCEPTION-SOURCE-ID" />
        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-SUCCESS"
              relation="VERIFIES"
              to="REQ-PERCEPTION-RECEIPT-TIMESTAMP" />
        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-SUCCESS"
              relation="VERIFIES"
              to="REQ-PERCEPTION-ARTIFACT-LINK" />
        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-SUCCESS"
              relation="VERIFIES"
              to="INV-PERCEPTION-REMOVAL-CONDITIONS" />
        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-SUCCESS"
              relation="VERIFIES"
              to="INV-PERCEPTION-IMPORTANCE-UNCHANGED" />

        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-NOISE-EXCLUDED"
              relation="VERIFIES"
              to="REQ-PERCEPTION-NOISE-EXCLUDED" />
        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-IMPORTANCE-LEVELS"
              relation="VERIFIES"
              to="REQ-PERCEPTION-IMPORTANCE-LEVELS" />

        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-IMPORTANCE-ORDER"
              relation="VERIFIES"
              to="REQ-PERCEPTION-IMPORTANCE-ORDER" />
        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-EQUAL-IMPORTANCE-ORDER"
              relation="VERIFIES"
              to="REQ-PERCEPTION-EQUAL-IMPORTANCE-ORDER" />
        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-EQUAL-IMPORTANCE-ORDER"
              relation="VERIFIES"
              to="INV-PERCEPTION-ARRIVAL-TIME-UNCHANGED" />

        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-PREEMPTION"
              relation="VERIFIES"
              to="REQ-PERCEPTION-IMPORTANCE-PREEMPTION" />
        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-PREEMPTION"
              relation="VERIFIES"
              to="REQ-PERCEPTION-QUEUE-RETENTION" />
        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-PREEMPTION"
              relation="VERIFIES"
              to="REQ-PERCEPTION-ATOMIC-PROCESSING" />
        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-PREEMPTION"
              relation="VERIFIES"
              to="REQ-PERCEPTION-RESTART-AFTER-PREEMPTION" />
        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-PREEMPTION"
              relation="VERIFIES"
              to="INV-PERCEPTION-NO-PARTIAL-OBSERVATION" />

        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-MISSING-IMPORTANCE"
              relation="VERIFIES"
              to="REQ-PERCEPTION-IMPORTANCE-SOURCE" />
        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-MISSING-IMPORTANCE"
              relation="VERIFIES"
              to="ERR-PERCEPTION-MISSING-IMPORTANCE" />
        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-INVALID-IMPORTANCE"
              relation="VERIFIES"
              to="REQ-PERCEPTION-IMPORTANCE-LEVELS" />
        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-INVALID-IMPORTANCE"
              relation="VERIFIES"
              to="ERR-PERCEPTION-INVALID-IMPORTANCE" />
        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-PROCESSING-FAILED"
              relation="VERIFIES"
              to="ERR-PERCEPTION-PROCESSING-FAILED" />
        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-PROCESSING-FAILED"
              relation="VERIFIES"
              to="INV-PERCEPTION-NO-PARTIAL-OBSERVATION" />
        <LINK from="CRITERION-PERCEPTION-PROCESSING-FAILED"
              relation="VERIFIES"
              to="INV-PERCEPTION-REMOVAL-CONDITIONS" />
    </SEMANTIC_GRAPH>
</REQUIREMENTS_ANALYSIS>
