<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<REQUIREMENTS_ANALYSIS id="RA-HARNES-PERCEPTION" status="DRAFT">
    <PROJECT_GOAL id="GOAL-PERCEPTION-001" status="APPROVED_BY_OWNER">
        Обеспечить программным системам единый способ принимать разнородные внешние данные,
        технически преобразовывать их и выпускать канонические наблюдения с сохранёнными
        сведениями о происхождении, времени, качестве, полноте и неопределённости результата.

        <SCOPE_BOUNDARY>
            <NON_RESPONSIBILITY>Не определять важность наблюдений.</NON_RESPONSIBILITY>
            <NON_RESPONSIBILITY>Не интерпретировать наблюдения относительно целей или общей модели мира.</NON_RESPONSIBILITY>
            <NON_RESPONSIBILITY>Не принимать решение о долговременном сохранении.</NON_RESPONSIBILITY>
            <NON_RESPONSIBILITY>Не планировать и не выполнять внешние действия.</NON_RESPONSIBILITY>
            <NON_RESPONSIBILITY>Не обучаться на полученных результатах.</NON_RESPONSIBILITY>
        </SCOPE_BOUNDARY>

        <SUCCESS_CRITERIA>
            <CRITERION>Поддерживаемый входной сигнал преобразован в наблюдение с канонической структурой.</CRITERION>
            <CRITERION>Наблюдение сохраняет связь с источником.</CRITERION>
            <CRITERION>Наблюдение явно отражает применённые преобразования.</CRITERION>
            <CRITERION>Наблюдение содержит доступные показатели качества и неопределённости.</CRITERION>
            <CRITERION>Вероятностный результат не выдаётся за подтверждённый факт.</CRITERION>
            <CRITERION>Наблюдение может быть передано следующему компоненту без обязательного долговременного сохранения.</CRITERION>
        </SUCCESS_CRITERIA>
    </PROJECT_GOAL>

    <ACTORS status="APPROVED_BY_OWNER">
        <ACTOR id="ACTOR-PERCEPTION-CONSUMER">
            <NAME>Потребитель наблюдений</NAME>
            <DESCRIPTION>
                Программная система или компонент, который передаёт запрос на обработку
                внешних данных и получает канонические наблюдения.
            </DESCRIPTION>
            <INTERACTION_GOAL>
                Получить технически преобразованное и нормализованное представление входных
                данных без необходимости самостоятельно работать с конкретным транспортом,
                форматом или модальностью.
            </INTERACTION_GOAL>
        </ACTOR>

        <ACTOR id="ACTOR-DATA-SOURCE">
            <NAME>Источник данных</NAME>
            <DESCRIPTION>
                Внешняя система, устройство, ресурс или канал, предоставляющий исходные данные
                для восприятия.
            </DESCRIPTION>
            <EXAMPLES>
                <EXAMPLE>MCP Resource</EXAMPLE>
                <EXAMPLE>API</EXAMPLE>
                <EXAMPLE>Webhook</EXAMPLE>
                <EXAMPLE>Очередь сообщений</EXAMPLE>
                <EXAMPLE>Файл</EXAMPLE>
                <EXAMPLE>Камера</EXAMPLE>
                <EXAMPLE>Микрофон</EXAMPLE>
                <EXAMPLE>Датчик</EXAMPLE>
                <EXAMPLE>Поток телеметрии</EXAMPLE>
            </EXAMPLES>
            <INTERACTION_GOAL>
                Передать исходный сигнал или данные в доступной технической форме.
            </INTERACTION_GOAL>
        </ACTOR>

        <ACTOR_BOUNDARY>
            <RULE>
                Человек не выделяется отдельным актором, если он только является автором текста,
                изображения или команды.
            </RULE>
            <RULE>
                Система памяти, система внимания, ассоциативная система, планировщик, система
                действий и Harness не выделяются отдельными акторами на этом шаге и входят в роль
                ACTOR-PERCEPTION-CONSUMER, если потребляют результат компонента.
            </RULE>
            <RULE>
                Администратор или интегратор не выделяются отдельными акторами, пока не установлены
                требования к настройке и управлению системой.
            </RULE>
        </ACTOR_BOUNDARY>
    </ACTORS>

    <AAG_SCENARIOS>
        <AAG_SCENARIO id="AAG-PERCEPTION-001" status="APPROVED_BY_OWNER">
            <NAME>Получение канонического наблюдения по запросу</NAME>

            <ACTOR ref="ACTOR-PERCEPTION-CONSUMER" />

            <ACTION>
                Передать поддерживаемые внешние данные либо доступную ссылку на них
                и запросить техническое преобразование.
            </ACTION>

            <GOAL>
                Получить каноническое наблюдение, пригодное для дальнейшей обработки
                другими компонентами.
            </GOAL>

            <SUCCESS_RESULT>
                Потребитель получает наблюдение, сохраняющее связь с исходными данными
                и явно представляющее результат выполненного преобразования.
            </SUCCESS_RESULT>

            <BOUNDARY>
                <RULE>Сценарий не включает оценку важности наблюдения.</RULE>
                <RULE>Сценарий не включает интерпретацию относительно целей или модели мира.</RULE>
                <RULE>Сценарий не включает решение о долговременном сохранении.</RULE>
                <RULE>Сценарий не включает планирование последующих действий.</RULE>
            </BOUNDARY>

            <LINKS>
                <PROJECT_GOAL ref="GOAL-PERCEPTION-001" />
                <USES_ACTOR ref="ACTOR-PERCEPTION-CONSUMER" />
                <RECEIVES_FROM ref="ACTOR-DATA-SOURCE" />
            </LINKS>
        </AAG_SCENARIO>

        <AAG_SCENARIO id="AAG-PERCEPTION-002" status="APPROVED_BY_OWNER">
            <NAME>Преобразование инициативно поступивших данных</NAME>

            <ACTOR ref="ACTOR-DATA-SOURCE" />

            <ACTION>
                Передать новый поддерживаемый сигнал, сообщение или фрагмент потока
                при его появлении без отдельного запроса потребителя на каждый элемент.
            </ACTION>

            <GOAL>
                Обеспечить преобразование поступивших данных в каноническое наблюдение,
                доступное потребителям наблюдений.
            </GOAL>

            <SUCCESS_RESULT>
                Поддерживаемые поступившие данные приняты и представлены каноническим
                наблюдением, сохраняющим связь с источником и исходным событием.
            </SUCCESS_RESULT>

            <BOUNDARY>
                <RULE>
                    Сценарий не означает обязательное долговременное сохранение исходных
                    данных или сформированного наблюдения.
                </RULE>
                <RULE>
                    Сценарий не включает определение важности поступившего события.
                </RULE>
                <RULE>
                    Сценарий не включает интерпретацию события относительно целей
                    или общей модели мира.
                </RULE>
                <RULE>
                    Сценарий не включает выбор последующего действия.
                </RULE>
            </BOUNDARY>

            <LINKS>
                <PROJECT_GOAL ref="GOAL-PERCEPTION-001" />
                <USES_ACTOR ref="ACTOR-DATA-SOURCE" />
                <DELIVERS_TO ref="ACTOR-PERCEPTION-CONSUMER" />
            </LINKS>
        </AAG_SCENARIO>
    </AAG_SCENARIOS>

    <BUSINESS_PROCESSES>
        <BUSINESS_PROCESS id="BP-PERCEPTION-001" status="APPROVED_BY_OWNER">
            <NAME>Преобразование входных данных в каноническое наблюдение</NAME>

            <TRIGGER>
                Поддерживаемые данные, поток либо доступная ссылка на данные переданы
                потребителем или поступили от источника.
            </TRIGGER>

            <STEPS>
                <STEP id="STEP-PERCEPTION-RECEIVE" order="1">
                    <ACTION>
                        Принять входные данные либо открыть переданный и уже разрешённый
                        канал или ресурс.
                    </ACTION>
                    <RESULT>
                        Вход доступен для технической обработки.
                    </RESULT>
                </STEP>

                <STEP id="STEP-PERCEPTION-IDENTIFY" order="2">
                    <ACTION>
                        Зафиксировать доступные сведения об источнике, времени поступления,
                        типе содержимого и связи с исходным событием или запросом.
                    </ACTION>
                    <RESULT>
                        Определён технический контекст входа.
                    </RESULT>
                </STEP>

                <STEP id="STEP-PERCEPTION-VALIDATE" order="3">
                    <ACTION>
                        Проверить, поддерживается ли вход и возможно ли его технически обработать.
                    </ACTION>
                    <RESULT>
                        Вход допущен к преобразованию либо сформирована типизированная причина отказа.
                    </RESULT>
                </STEP>

                <STEP id="STEP-PERCEPTION-TRANSFORM" order="4">
                    <ACTION>
                        Выполнить применимые технические преобразования и извлечь доступные
                        представления содержимого.
                    </ACTION>
                    <RESULT>
                        Получен результат преобразования с доступными показателями качества
                        и неопределённости.
                    </RESULT>
                </STEP>

                <STEP id="STEP-PERCEPTION-CANONICALIZE" order="5">
                    <ACTION>
                        Представить результат преобразования в канонической форме наблюдения.
                    </ACTION>
                    <RESULT>
                        Сформировано каноническое наблюдение.
                    </RESULT>
                </STEP>

                <STEP id="STEP-PERCEPTION-ANNOTATE" order="6">
                    <ACTION>
                        Связать наблюдение с источником, исходным событием, применёнными
                        преобразованиями, временем, качеством, полнотой и неопределённостью.
                    </ACTION>
                    <RESULT>
                        Наблюдение содержит доступные сведения о происхождении и достоверности
                        преобразования.
                    </RESULT>
                </STEP>

                <STEP id="STEP-PERCEPTION-DELIVER" order="7">
                    <ACTION>
                        Передать каноническое наблюдение потребителю либо вернуть
                        типизированный результат невозможности обработки.
                    </ACTION>
                    <RESULT>
                        Потребитель получил наблюдение или явный технический результат отказа.
                    </RESULT>
                </STEP>

                <STEP id="STEP-PERCEPTION-RELEASE" order="8">
                    <ACTION>
                        Освободить временные ресурсы, которые больше не нужны для текущей обработки.
                    </ACTION>
                    <RESULT>
                        Завершение процесса не создаёт неутверждённого долговременного хранения.
                    </RESULT>
                </STEP>
            </STEPS>

            <BOUNDARY>
                <RULE>
                    Открытие переданного ресурса не означает самостоятельный поиск,
                    выбор или обнаружение новых источников.
                </RULE>
                <RULE>
                    Процесс не определяет значимость, смысл или истинность наблюдения.
                </RULE>
                <RULE>
                    Процесс не принимает решение о долговременном сохранении.
                </RULE>
                <RULE>
                    Процесс не выбирает последующее действие потребителя.
                </RULE>
            </BOUNDARY>

            <LINKS>
                <PROJECT_GOAL ref="GOAL-PERCEPTION-001" />
                <STARTED_BY ref="AAG-PERCEPTION-001" />
                <STARTED_BY ref="AAG-PERCEPTION-002" />
            </LINKS>
        </BUSINESS_PROCESS>
    </BUSINESS_PROCESSES>

    <DOMAIN_ENTITIES status="APPROVED_BY_OWNER">
        <ENTITY id="ENT-DATA-SOURCE">
            <NAME>Источник данных</NAME>
            <DEFINITION>
                Внешняя система, устройство, ресурс или канал, из которого происходят
                данные, переданные на техническое преобразование.
            </DEFINITION>
            <IDENTITY_RULE>
                Источник должен быть различим в пределах контекста обработки настолько,
                насколько это позволяют переданные сведения.
            </IDENTITY_RULE>
            <BOUNDARY>
                Источник не является самим содержимым поступивших данных.
            </BOUNDARY>
        </ENTITY>

        <ENTITY id="ENT-PERCEPTION-INPUT">
            <NAME>Вход восприятия</NAME>
            <DEFINITION>
                Конкретные данные, сигнал, сообщение, фрагмент потока либо разрешённая
                ссылка на ресурс, принятые для одной операции технического преобразования.
            </DEFINITION>
            <IDENTITY_RULE>
                Один вход должен быть связан с конкретным запросом, исходным событием
                или положением в потоке, если такая связь доступна.
            </IDENTITY_RULE>
            <BOUNDARY>
                Вход ещё не является наблюдением и не считается установленным фактом.
            </BOUNDARY>
        </ENTITY>

        <ENTITY id="ENT-PERCEPTION-OPERATION">
            <NAME>Операция восприятия</NAME>
            <DEFINITION>
                Один ограниченный экземпляр процесса преобразования входа в наблюдение
                либо в типизированный результат невозможности обработки.
            </DEFINITION>
            <IDENTITY_RULE>
                Каждая операция должна быть отличима от других операций, включая
                повторную обработку того же входа.
            </IDENTITY_RULE>
            <BOUNDARY>
                Операция восприятия не является долговременной памятью или когнитивным
                рабочим состоянием.
            </BOUNDARY>
        </ENTITY>

        <ENTITY id="ENT-TRANSFORMATION-RECORD">
            <NAME>Запись преобразования</NAME>
            <DEFINITION>
                Сведения о техническом преобразовании, применённом к входу или
                промежуточному представлению в рамках операции восприятия.
            </DEFINITION>
            <IDENTITY_RULE>
                Запись должна быть связана с конкретной операцией и преобразованным
                представлением.
            </IDENTITY_RULE>
            <BOUNDARY>
                Запись описывает выполненное преобразование, но не подтверждает
                истинность полученного содержания.
            </BOUNDARY>
        </ENTITY>

        <ENTITY id="ENT-OBSERVATION">
            <NAME>Каноническое наблюдение</NAME>
            <DEFINITION>
                Результат технического преобразования входа, представленный в единой
                форме и связанный с источником, исходным событием или запросом,
                операцией и применёнными преобразованиями.
            </DEFINITION>
            <IDENTITY_RULE>
                Каждое выпущенное наблюдение должно быть отличимо и прослеживаемо
                до породившей его операции.
            </IDENTITY_RULE>
            <BOUNDARY>
                Наблюдение является сообщением о том, что было получено или извлечено,
                а не утверждением об объективной истинности, значимости или смысле.
            </BOUNDARY>
        </ENTITY>

        <ENTITY id="ENT-PERCEPTION-FAILURE">
            <NAME>Результат невозможности обработки</NAME>
            <DEFINITION>
                Типизированный технический результат операции, которая не смогла
                выпустить требуемое каноническое наблюдение.
            </DEFINITION>
            <IDENTITY_RULE>
                Результат отказа должен быть связан с конкретной операцией восприятия.
            </IDENTITY_RULE>
            <BOUNDARY>
                Результат отказа не должен подменяться пустым наблюдением или
                недостоверным успешным результатом.
            </BOUNDARY>
        </ENTITY>

        <RELATIONSHIPS>
            <RELATION from="ENT-DATA-SOURCE" to="ENT-PERCEPTION-INPUT">
                Источник порождает или предоставляет вход.
            </RELATION>
            <RELATION from="ENT-PERCEPTION-OPERATION" to="ENT-PERCEPTION-INPUT">
                Операция обрабатывает один определённый вход или ограниченную часть потока.
            </RELATION>
            <RELATION from="ENT-PERCEPTION-OPERATION" to="ENT-TRANSFORMATION-RECORD">
                Операция создаёт записи о выполненных преобразованиях.
            </RELATION>
            <RELATION from="ENT-PERCEPTION-OPERATION" to="ENT-OBSERVATION">
                Успешная операция выпускает одно или несколько связанных наблюдений.
            </RELATION>
            <RELATION from="ENT-PERCEPTION-OPERATION" to="ENT-PERCEPTION-FAILURE">
                Неуспешная операция выпускает типизированный результат отказа.
            </RELATION>
        </RELATIONSHIPS>

        <BOUNDARY>
            <RULE>
                Временные буферы и временные файлы пока не считаются самостоятельными
                предметными сущностями; их жизненный цикл будет определён отдельно.
            </RULE>
            <RULE>
                Память, цель, план, действие, гипотеза и модель мира не являются
                сущностями этого компонента.
            </RULE>
        </BOUNDARY>

        <LINKS>
            <PROJECT_GOAL ref="GOAL-PERCEPTION-001" />
            <BUSINESS_PROCESS ref="BP-PERCEPTION-001" />
        </LINKS>
    </DOMAIN_ENTITIES>

    <DOMAIN_INVARIANTS status="APPROVED_BY_OWNER">
        <INVARIANT id="INV-PERCEPTION-TRACEABILITY">
            <NAME>Полная прослеживаемость результата</NAME>
            <RULE>
                Каждое каноническое наблюдение и каждый результат невозможности обработки
                должны быть связаны с породившей их операцией восприятия.
                Каждая операция должна быть связана с обработанным входом.
            </RULE>
            <RATIONALE>
                Результат нельзя рассматривать отдельно от конкретной обработки,
                в ходе которой он был получен.
            </RATIONALE>
            <LINKS>
                <ENTITY ref="ENT-PERCEPTION-INPUT" />
                <ENTITY ref="ENT-PERCEPTION-OPERATION" />
                <ENTITY ref="ENT-OBSERVATION" />
                <ENTITY ref="ENT-PERCEPTION-FAILURE" />
            </LINKS>
        </INVARIANT>

        <INVARIANT id="INV-PERCEPTION-SOURCE-PROVENANCE">
            <NAME>Явное происхождение входа</NAME>
            <RULE>
                Для каждого входа должны быть сохранены все доступные сведения
                о его источнике и исходном событии.
                Отсутствующие или неизвестные сведения должны быть обозначены явно,
                а не восстановлены предположением.
            </RULE>
            <RATIONALE>
                Компонент не должен создавать ложную видимость известного происхождения данных.
            </RATIONALE>
            <LINKS>
                <ENTITY ref="ENT-DATA-SOURCE" />
                <ENTITY ref="ENT-PERCEPTION-INPUT" />
            </LINKS>
        </INVARIANT>

        <INVARIANT id="INV-PERCEPTION-INPUT-INTEGRITY">
            <NAME>Неизменность исходного входа</NAME>
            <RULE>
                Технические преобразования не должны молча изменять представление,
                которое считается исходным входом.
                Изменённые данные должны рассматриваться как производные представления.
            </RULE>
            <RATIONALE>
                Должна сохраняться возможность различить полученные данные
                и результаты их преобразования.
            </RATIONALE>
            <LINKS>
                <ENTITY ref="ENT-PERCEPTION-INPUT" />
                <ENTITY ref="ENT-TRANSFORMATION-RECORD" />
            </LINKS>
        </INVARIANT>

        <INVARIANT id="INV-PERCEPTION-TRANSFORMATION-HISTORY">
            <NAME>Явность преобразований</NAME>
            <RULE>
                Каждое наблюдение должно содержать или однозначно ссылаться
                на сведения о технических преобразованиях, повлиявших на его содержание.
            </RULE>
            <RATIONALE>
                Потребитель должен отличать непосредственно полученные данные
                от декодированных, распознанных, нормализованных или иных производных результатов.
            </RATIONALE>
            <LINKS>
                <ENTITY ref="ENT-TRANSFORMATION-RECORD" />
                <ENTITY ref="ENT-OBSERVATION" />
            </LINKS>
        </INVARIANT>

        <INVARIANT id="INV-PERCEPTION-UNCERTAINTY-HONESTY">
            <NAME>Неподмена неопределённого результата фактом</NAME>
            <RULE>
                Результат вероятностного, неполного или неоднозначного преобразования
                должен явно содержать доступные сведения о неопределённости, качестве
                и полноте и не должен обозначаться как подтверждённый факт.
            </RULE>
            <RATIONALE>
                Компонент сообщает результат технического извлечения,
                но не устанавливает объективную истинность содержания.
            </RATIONALE>
            <LINKS>
                <ENTITY ref="ENT-OBSERVATION" />
                <ENTITY ref="ENT-TRANSFORMATION-RECORD" />
            </LINKS>
        </INVARIANT>

        <INVARIANT id="INV-PERCEPTION-PARTIALITY">
            <NAME>Явность частичного результата</NAME>
            <RULE>
                Если из входа удалось извлечь только часть доступного или ожидаемого
                содержания, выпущенное наблюдение должно быть явно обозначено как неполное.
            </RULE>
            <RATIONALE>
                Частичный успешный результат не должен создавать впечатление
                полного преобразования входа.
            </RATIONALE>
            <LINKS>
                <ENTITY ref="ENT-OBSERVATION" />
            </LINKS>
        </INVARIANT>

        <INVARIANT id="INV-PERCEPTION-OUTCOME-HONESTY">
            <NAME>Отказ не маскируется под наблюдение</NAME>
            <RULE>
                Если операция не смогла выпустить каноническое наблюдение,
                она должна завершиться типизированным результатом невозможности обработки.
                Пустое, фиктивное или заведомо недостоверное наблюдение не является заменой отказа.
            </RULE>
            <RATIONALE>
                Потребитель должен однозначно различать успешное преобразование
                и невозможность получить результат.
            </RATIONALE>
            <LINKS>
                <ENTITY ref="ENT-PERCEPTION-OPERATION" />
                <ENTITY ref="ENT-OBSERVATION" />
                <ENTITY ref="ENT-PERCEPTION-FAILURE" />
            </LINKS>
        </INVARIANT>

        <INVARIANT id="INV-PERCEPTION-OPERATION-IDENTITY">
            <NAME>Самостоятельность каждой операции</NAME>
            <RULE>
                Каждая операция восприятия должна иметь собственную идентичность.
                Повторная обработка того же входа является новой операцией
                и не должна неявно переписывать результат предыдущей.
            </RULE>
            <RATIONALE>
                Разные попытки обработки могут использовать разные условия
                и получать разные результаты.
            </RATIONALE>
            <LINKS>
                <ENTITY ref="ENT-PERCEPTION-OPERATION" />
            </LINKS>
        </INVARIANT>

        <INVARIANT id="INV-PERCEPTION-TIME-SEPARATION">
            <NAME>Разделение временных характеристик</NAME>
            <RULE>
                Время исходного события, время поступления входа и время выполнения
                преобразования не должны подменять друг друга.
                Неизвестное или приблизительное время должно обозначаться явно.
            </RULE>
            <RATIONALE>
                Различные временные характеристики описывают разные этапы происхождения наблюдения.
            </RATIONALE>
            <LINKS>
                <ENTITY ref="ENT-PERCEPTION-INPUT" />
                <ENTITY ref="ENT-PERCEPTION-OPERATION" />
                <ENTITY ref="ENT-OBSERVATION" />
            </LINKS>
        </INVARIANT>

        <LINKS>
            <PROJECT_GOAL ref="GOAL-PERCEPTION-001" />
            <BUSINESS_PROCESS ref="BP-PERCEPTION-001" />
        </LINKS>
    </DOMAIN_INVARIANTS>
</REQUIREMENTS_ANALYSIS>
